世茂瑞安入股迷你倉Boxful

前財政司司長梁錦松「湊大」的初創公司、主打迷你倉的Boxful，昨完成B輪融資，投資者包括世茂集團、瑞安集團、南豐集團等，募集共1,800萬美元（約1.4億港元），超額認購最少兩倍，料可供18至24個月使用。
現時Boxful據點為香港及台北，業務為上門幫客人打包物件入箱，存入倉庫並採用智能管理。聯合創始人張迅豪表示，逾七成集資所得將開拓新市場，明年首季打入深圳，原因是該市迷你倉公司主要是線下作業，未有龐大直接競爭；加上當地流動人口多，倉儲需求大。未來除中國外，不排除會進入新加坡、東京等地。

盼未來可上市
香港業務方面，另一創始人吳啟楠指出，現時本港大部份倉儲用途均為民用，與坊間認為劏房戶使用率較高有別，800呎單位使用率亦高，主要是儲存音響、運動用品、季節性用品。他又指在《消防條例》更新後，傳統迷你倉用戶更多轉用Boxful上門收件模式。該公司亦將會開拓商業用戶，亦會與發展商新盤合作拓展客源。

張迅豪又指，Boxful現時已處盈利階段，倉儲空間佔用率逾九成，不過暫時仍未符合上市條件，但未來最終會以上市為目標。

無巴打用過？